鄭立：在香港的醫療，經濟，文化，居住環境到極限時，減少人口流動是對所有人都好

又不妨針對李柱銘補充一句，其實泛本土派本來就主張在同化新移民，基本上，就是反對再增加人口壓力，也就是只是止血而已，已過來的，大部份泛本土派主張的是也吸收同化而不是驅逐。

在香港的醫療，經濟，文化，居住環境到極限時，減少人口流動本來就是對所有人都好。 你讓新移民過來，住的地方變成狹窄的劏房，那些新移民相較他們在中國的生活環境也是大幅惡化，下一代更是受害無窮，受益的只有經營劏房的人。

這根本就是制度性大量製造單親家庭和悲慘童年，多少泛本土派的上一代就是新移民，有部份人還嘲笑「你們自己父母也是新移民反甚麼新移民」，他們根本不理解，殖民的第二代，本來就是殖民政策的受害者。

支持普通話教學的人，是在妨礙這些新移民被同化，使他們連語言都無法融入。 如果在香港還不懂廣東話，你不是刻意的將他們弄成一群孤立者嗎? 如果他們的母語認同不變成廣東話，別說甚麼核心價值，你要他們接受和喜愛香港已建成的文化也很困難，他們會自然的跑去看湖南衛視，因為他們的感情在那裡。

我自己當教師時，一堆南亞的，新移民的，都是想學廣東話，但學校卻把他們隔離成純英語班，結果他們變得更無法融入社會。 實行的人還以為這些政策是幫助他們，根本就是本末倒置。

這些人是想當香港人，而不是想當住在香港的大陸人或巴基斯坦人。 所以你本來就應該讓他們全然在意識形態與文化上香港化。 這也是他們的願望。

像普教中這種是輕率愚昧的政策，有利的只有那些從外面來高高在上的統治階級，因為新移民多，香港更需要的是徹底的粵語教育和環境，加速他們的同化。 但有些人不知道食錯了甚麼藥，反其道而行。

原刊於作者 Facebook